街站派揮春 抗爭產品熱賣 無懼封殺 和你宵區區墟冚

街站派揮春 抗爭產品熱賣
無懼封殺 和你宵區區墟冚

【人頭湧湧】

【本報訊】政府取消年宵乾貨區後，接連拒絕向黃埔、中西區、葵涌各區民間年宵發牌，被外界質疑是政治打壓，但仍無阻年宵於昨日遍地開花。多區民主派區議員臨時變陣，改以賀年街站形式舉辦活動，有參加者認為政府拒絕發牌是為封殺表達自由。

記者：袁楚雙 盧珮瑤 陳詠恩

相關新聞：將軍澳糕點黃店 元朗手足力撐

一連兩天的山城年宵由中西區10多位區議員合辦，昨午約3時三十個攤檔聚集正街，活動開始前有近40名警員在場駐守。斜路人頭湧湧，除了有區議員擺檔寫揮春，小店檔主亦帶同精美手作到場，包括手工肥皂、PePe蛙明信片等，與街坊以物易物，有銀髮族即席用絲網印刷抗爭布袋。活動貫徹環保主題，除設有廢物回收，又以過百個七彩發泡膠生果網製作彩帶佈置街道。

對於食環署於活動前夕才拒絕發出臨時娛樂牌照，大學區區議員任嘉兒說：「一開始明明係no objections（不反對）嘅，點解過咗個區議會會議就會咁？」她認為箇中原因「大家有眼睇」。

中西區 山城年宵於正街舉行，有約30個攤檔參與，現場氣氛熱鬧，斜路人頭湧湧。何家達攝

東區 有檔主派發印有抗爭口號的揮春，吸引市民排隊領取。黎樹雄攝

黃埔區 黃埔區的年宵被迫一分為二，市集部份移師室內舉行。

黃埔區 現場設有賀年街站，遊戲攤檔由街坊及議辦職員自製。

黃埔檔主遷往市集

西營盤街坊鍾小姐大讚年宵貨品特別，指政府現時「無所不用其極」打壓各種民間活動，「係全方位封殺你民主表達嘅機會」，新年伊始，她「希望中國政府認清而家世界嘅趨勢，唔再係極權嘅趨勢」。

九龍城黃埔區議員鄺葆賢和關家倫去年12月向食環署申請在紅磡碼頭對出空地舉辦年宵，惟本周四突然獲運輸署回覆，以公眾安全為由拒絕借出場地，他們唯有將規模縮減，昨午在紅磡碼頭外擺設賀年街站，替檔主提供產品代購服務，並安排部份檔主改往附近的九號水產市集內擺檔，出售果乾、衣飾等貨品。

關家倫認為，透過產品表達市民對社會的想法和願望一向是年宵傳統，他希望政府在大時大節還市民歡度佳節的權利。

儲滿印花換領福袋

由民間自發舉辦的東區和你宵，亦於昨晚6時在西灣河連儂牆開鑼。有區議員免費派發由區內商戶送出的燈籠、揮春等賀年物資，亦有「光復香港，時代革命」等印刷揮春讓街坊自取。

主辦方準備了2,000個福袋，當中包含抗爭者設計的產品，只要居民光顧區內「黃店」儲滿印花就可換取。主辦人之一的使者（化名）指，希望繼續幫助黃色經濟圈，「我哋唔使再多一重手續去幫啲黃店，而係直接刺激到佢哋生意額」，黃店名單中不但有小西灣至天后區的食店，還有藥房、雜貨店，連家具店都上榜，「滿足晒香港人嘅需要」。他又解釋，街坊是以印花咭換領福袋，因此場內並沒有任何金錢交易。

街坊羅先生得到一張「家黃百業興，人藍冚家拎」的手寫揮春，「我係網上見到呢句嘢，即刻cap低佢叫人寫」。羅指，以往每個周末都有遊行示威，現在亦要向經濟戰線進發，加上有「藍絲」經常看低黃色經濟圈，「而家就係要show返畀佢哋睇，我哋keep到去最尾」。

一陣 14:00 集合， 請準時

「天下制裁」集會將在遮打花園以流水式進行。

今天不出來 下次出不來 珍惜集會遊行自由